【討論】跟國泰割席與否背後隱藏問題

借朋友AC代post：

今次國泰炒兩位機師嘅事件令大家想同國泰割席。
但我總係聞到一啲陰謀嘅味道。

而家icbc狙擊國泰要佢跌到去6蚊， 跌完之後做咩呢
係我就梗係 襯低吸納 啦。
如果畀中國航空繼續增持國泰嘅股票，你估後果係乜嘢呢?
就係代表香港唯一一個國際航空公司都冇埋。

大家諗下國泰點解會變成因航， 係咪自從中國航空持有國泰30%股票之後就開始質素節節下降呢? 再加上比東方日報抹黑， 因航依個名已經抹唔甩啦。

所以我覺得點都要托住個市，托住個價。 雖然我哋係無施可計之下想攬炒， 但我真係唔想睇住代表香港嘅東西，物件，公司逐樣逐樣咁畀中國代替甚至被消失 。

我哋可以眾籌去賣廣告，點解我哋唔可以眾籌去救一間代表香港嘅公司。 如果我哋成為shareholder唔係就有say喇咩。

以下新聞報導圖片

唔好意思阻一阻你

816拎錢行動X英美港盟集會

818民陣遊行

push,可以一試

支持國泰

眾籌成為股東唔太可行，不過值得推post

狗無撞鬼 而係高層係想借機會令所有狗都沾上鮮血

根本支那想趕絕國泰之後食埋香港呢個空運樞紐

推

宜家中國咁缺美金點買cx
全球經濟差
大陸啲航空股個仆到直邊有錢買

除左生意利益上支那想做低國泰再食左佢之外, 政治上支那都會想將香港flag carrier 變埋中資, 控制晒成個香港航空業
依家國航雖然有國泰股份, 但實際仲係太古控制, 支那一直都係虎視眈眈

真心 如果係swire 我願意去試

推

「唔想睇住代表香港嘅東西，物件，公司逐樣逐樣咁畀中國代替甚至被消失」
睇到呢句真係灰左

英資太古集團係上一代英屬香港人既最後回憶
我認為做股東做用實在不大
但我諗只要國泰仲飛既,香港人下一次TRIP首選既公司會係佢

如果因航真係落到咁低，外資行都會接貨，甚至太古自己都可以回購，唔係得支那一個買哂

我要俾國泰港女空姐西我面
唔要普通話大陸女人

航空業係支那信用系統入面重要既一環，咪比佢地控制

Stand with CX!

第一 如果喺場內增持的話
我地買到既股票最多只係25%的公眾持股
而唔係太古同國航手上既74.99%股權
亦啫係話 如果我地買曬所有散戶既股票
我地頂盡只可以持有兩成半股權

第二 根據當年協定
太古同國航係列為一致行動人士
即係話佢地兩個聯手頂盡只可以持有最多75%股權
根據港交所上市規定
上市公司大股東最多只可以持有75%股權
亦即係話 除非太古主動放棄股權
否則國航不可能增加國泰股權

第三 根據國泰董事局架構
太古已任命最多五位董事局成員
及四位非執董成員
亦即係話 太古已經擁有國泰在董事局的最終決策權
就算真係眾籌 攞到兩成半股權 入到董事局
都冇可能左右到太古對國泰既控制

當年條例說明 除非得董事局批准
兩間公司不得主動邀請第三方入股國泰
亦即係話
若果太古頂唔住壓力放棄國泰
能夠入股取代既 只有國航 或其附屬公司

所以我地唯一可以做既
就係支持國泰，唔好罷搭

利申：本人持有國泰

其實街貨得15% 因為10%係Qatar到
而家油價跌 政治動盪 又係咁吹recession 全世界都撲水 晚下手qatar賣10%比China air
China air話想做大佬咁點?

所謂既agreement 真係唔知幾時就unvaild. 同大陸人講信用啦wor. 中英聯合聲明都係歷史文件only

你想啲股票喺自己人手定係喺所謂既散戶手畀人哋揸春袋 自己諗

因為我唔係金融仔 亦無玩股票 就問下我朋友

-10%可以提出開股東大會
-去股東大會就1股都可以去
-買街嘅股票1股都有投票權
-但是增持至5%後要申報，所以不可能不知道你在增持

如果眾籌唔work,
我地可以係同1時間，用某1個價，傾掂每人幾多手，咁樣買入，對國泰既股價先有影響。 如果真係跌到6蚊個一刻彈番上去都幾壯觀。

所以係咁我哋做散戶去支持住

如果有得唔西面重好

所以就係希望可以為咗唔比𠵱件事發生去做啲嘢囉

閣下讀得多書不如分享吓見解，當教育吓大家。
開post都有講係討論行頭。
你就一句話人無讀書又可以有何討論呢？

最後大家請善用起底功能